港區人大：言論唔違法，但你寫出嚟就算係行動

兩人又提到內地成都「銘記八酒六四」酒案，涉案4人均被控煽動顛覆國家政權罪。葉國謙認為，賣酒不會構成顛覆國家政權罪，但酒瓶上寫上「平反六四」則不只是言論，而是行動。

講呢個動作已經係行動啦 仲話自己人大

用手寫同用口講又有咩唔同

寫字平反64都叫顛覆政權
究竟呢個政權有幾脆弱

咁講都係行動黎啦

真係痴撚線，講句平反64 就要拉

行動都要有計劃，你寫晒成盤計劃要平反就話合理

9 叫一句就要拉，真係亂9 咁黎

佢up咩鳩

白撚痴

【本報訊】「冷血」是變色龍的特性，難怪候任特首梁振英會在為六四死難者默哀時面帶笑容，甚至認為下令六四屠城的鄧小平也有資格獲諾貝爾和平獎；人民卻不會忘記，他曾經在89年兩度刊登廣告譴責中共屠城。要喚醒「冷血特首」的良心，惟有六四晚上的維園燭光。記者：許偉賢、陳雪玲
相關新聞：特首包袱董要求停辦悼念會
中共89年6月4日血腥屠城的舉動震驚全世界，就連當時的愛國愛港「紅人」也不齒中共的冷血，紛紛挺身譴責。有支聯會成員透露，「（工聯會會長）鄭耀棠、譚耀宗同曾鈺成當年都好熱心，有時會同支聯會啲人一齊開會傾吓點支援學運。」
梁振英當時雖未有像上述左派紅人般籌辦或現身聲援北京學運的活動，但他在六四屠城翌日於報章刊登署名廣告，「深切哀悼所有壯烈成仁的北京愛國同胞，強烈譴責中共當權者血腥屠殺中國人民」。
兩天後，他聯同其他愛國人士再次刊登廣告，強烈譴責北京濫殺市民冷血暴行；同年7月，他接受香港電台節目《鏗鏘集》訪問，開腔表明對中共屠城感到「震驚」，形容北京的學生運動相當和平。
當年熱血 要求中共道歉
「除非六四呢件事已經變咗，例如得到平反、或者中共釋放民運人士，又俾流亡海外嘅人回國，否則事件仍未解決；作為一個有良知嘅人，應該以當時嘅感受、當時嘅畫面、當時嘅事實，繼續要求就呢件事平反、要中共道歉」。梁振英當年這樣說。
既然六四事件最新狀態與23年前一樣，梁振英理應一如支聯會常委朱耀明所言，按良知一貫譴責屠城，可惜貴為候任特首的他卻已經將89年的悲情、熱血拋諸腦後，本報日前向候任特首辦查詢，梁振英是否維持當年譴責屠城的立場、以及是否支持平反六四，但截稿前未獲回覆。
朱耀明當然不知道，梁振英何時失掉了23年前的「良心」，卻對梁振英的六四「變色」行為相當不齒，嚴厲批評：「刻意將呢件事（六四屠城）隱瞞或者避談嘅人，都係埋沒良心」。
相關新聞：奮戰到底一度逼出狼相 兩搞手不喜反憂
支聯會盼維園燭光喚良知
其實梁振英的「變色龍」舉動，早在兩年前他部署參選特首時已開始。2010年11月底出席一座談會，梁振英被問到對劉曉波獲得諾貝爾和平獎的意見時，竟然回應指鄧小平更有資格成為第一個獲和平獎的中國人，為求上位而公開向中央獻媚。「一個下令屠殺人民嘅領導，點可以沾得上和平二字？」朱耀明狠批梁振英言論卑污，「可能係希望將歷史扭曲」。
更離譜的「變色」舉動還在後頭。今年3月一個特首選舉論壇上，梁振英在全場為六四死難者默哀時，竟然面帶微笑。朱耀明：「對於一件傷亡慘重嘅事，點解可以笑？呢個笑容只可以反映，佢係一個好冷血嘅領導」，「希望市民喺維園點起嘅燭光，可以喚醒梁振英嘅良知」。

梁振英六四變色行徑
1989年6月5日
在報章刊登署名廣告，譴責中共血腥屠殺人民。

1989年6月7日
在報章發表聯署廣告，再次譴責北京濫殺市民。

1989年7月
接受香港電台節目《鏗鏘集》訪問，表明對中共屠城感到震驚。
2010年11月12日
被問到劉曉波獲諾貝爾和平獎時，對當年下令屠城的鄧小平，稱他應是第一個取和平獎的中國人。

2012年3月12日
出席特首選舉論壇時，全場為六四死難者默哀，他卻面露笑容，但他其後否認是微笑。

資料來源：《蘋果》資料室

好野 以後64晚會可以全部拉哂佢 全部癲覆國家主權

push

咪即係文字獄

拍馬屁拍著馬春袋

所以咁撚驚連儂牆，佢地都係靠咁樣起家

即係wtsapp錄音講唔犯法
打字犯法？